## Теоретичні питання

1. Поясніть своїми словами, що таке AJAX і чим він корисний при розробці Javascript.

***
### Відповідь

AJAX (Asynchronous JavaScript And XML) - це технологія, яка дозволяє взаємодіяти з сервером без перезавантаження сторінки. Це корисно при розробці JavaScript, оскільки дозволяє покращити взаємодію з користувачем і забезпечити більш плавну взаємодію з веб-сторінкою.

***